# Clase 1 

mail cursos.cuv@mvl.edu.ar 

Hay varios examenes y cuando se aprueban todos te dara un certificado, y se aprubea para el contenido visto 


## Introduccion a la seguridad informatica 


navegador: brave 
proton mail y su vpn 

PentestBox --> convertir maquina de pruebas 

.oba simplemente cuando le da doble click los lleva a virtual box 

Arpanet 

nodos de internet 

logs archivos de registro 

whois ip --> dns checker

Advanced ip scanner 

> la seguridad informatica es la disciplina que se encarga de proteger la confidencialidad, integridad y disponibilidad de la informacion dentor un sistema informatico 

la triada:

* Confidencialidad 
* Integridad 
* Accesibilidad 

Perimetro 
de donde estamos ubicados tangibles o intangibles 

waf poxy ips ids 

Proteger la empresa, de lo que entra y sale 

DLP -> Data log prevention , permite que cuando haya fuga de informacion , saber que es lo que se fugo y los logs de como se modificaron

isaca hay certificaciones 
cursos de iso 27000
pci 
sox 

## Que es la seguridad informatica ?

Es el conjunto de medidas preventivas y reactivas de las organizaciones y sitemas tecnologicos que permiten resguardar y proteger la informacion buscando mantener la confidencialidad, la disponibilidad e integridad de los datos 


## Por que proteger la informacion?

Hoy en dia es evidente que la informacion es apreciada po muchos aspectos relevantes ,por ejemplo, en el ambito organizacional su importancia radica en la utilidad para la toma de decisiones o por su calidad de secreto industrial, por lo qu en muchos casos es considerada el activo mas importante de la empresa.

CERT o CSIRT
SOC


## buscar info 

Debexploit 
google hacking 
index of /gob.ar

con el cuil y banco central argentino ver deudas para hacer fishing 

